Die Frequenzabhängigkeit der Absorbtion von Gammastrahlung um eine Resonanzfrequenz wird durch Gleichung \eqref{eq:lorenz} beschrieben, doch Fits mit einer daraus abgeleiteten Funktion der transmittierten Intensität in Abhängigkeit der Frequenz stellten sich als numerisch instabil heraus. Deshalb haben wir Gaußfits verwendet:\\
In Abbildung \ref{fig:quadrupol} wurde an die in der Legende mit ''1" bezeichneten Werte mithilfe des Verfahrens der kleinsten Quadrate eine Kurve der Form \begin{equation}I=- c e^{- \frac{\left(a - v\right)^{2}}{b}} + d\end{equation} angepasst. Die Fitparameter wurden dabei auf folgende Werte bestimmt:\begin{itemize}\item $a=-2{,}740(2)\cdot 10^{-3}\,\,\frac{\mathrm{m}}{\mathrm{s}}$
\item $b=4{,}42(9)\cdot 10^{-8}\,\,\frac{\mathrm{m}^{2}}{\mathrm{s}^{2}}$
\item $c=1{,}043(8)\cdot 10^{3}$
\item $d=5{,}309(5)\cdot 10^{3}$
\end{itemize}In Abbildung \ref{fig:quadrupol} wurde an die in der Legende mit ''2" bezeichneten Werte mithilfe des Verfahrens der kleinsten Quadrate eine Kurve der Form \begin{equation}I=- c e^{- \frac{\left(a - v\right)^{2}}{b}} + d\end{equation} angepasst. Die Fitparameter wurden dabei auf folgende Werte bestimmt:\begin{itemize}\item $a=4{,}46(2)\cdot 10^{-4}\,\,\frac{\mathrm{m}}{\mathrm{s}}$
\item $b=5{,}70(9)\cdot 10^{-8}\,\,\frac{\mathrm{m}^{2}}{\mathrm{s}^{2}}$
\item $c=9{,}77(7)\cdot 10^{2}$
\item $d=5{,}284(3)\cdot 10^{3}$
\end{itemize}In allen Fällen entspricht der Fitparameter $a$ gerade der $v$-Position des Dips. Die Isomerieverschiebung ist der Mittelwert der Positionen der Dips:\begin{equation}\begin{aligned}v_{avg} = \frac{v_{1}}{2} + \frac{v_{2}}{2}\\= \frac{\left(-2{,}74\cdot 10^{-3}\,\,\frac{\mathrm{m}}{\mathrm{s}}\right)}{2} + \frac{\left(4{,}5\cdot 10^{-4}\,\,\frac{\mathrm{m}}{\mathrm{s}}\right)}{2}\\=-1{,}15\cdot 10^{-3}\,\,\frac{\mathrm{m}}{\mathrm{s}}\end{aligned}\label{eq:quadrupolavg}\end{equation}